公民黨：一國兩制宣告死亡

【中央攬炒 兩制玩完】

公民黨就中央政府強行頒佈「港版國安法」的聲明

全國人大會議昨晚突然宣佈，將以堵塞香港國安漏洞之名，在人大會議中提出《全國人民代表大會關於建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定 (草案) 》﹑越過香港立法會的立法程序，強行訂立「港版國安法」。此舉將徹底剝奪《基本法》賦予港人的基本權利及自由，摧毀一國兩制，把香港推向攬炒的邊緣。公民黨對此出最嚴厲的抗議及譴責，並發出以下五點聲明：

1. 宣告一國兩制死亡

根據昨晚及今早人大會議的公佈，草案稍後將於人大會議中通過，並透過人大常委會將相關法律列入《基本法》附件三，由特區政府公佈實施。此舉完全蔑視了《基本法》中讓香港自行就廿三條立法的初衷，以及其中所規定的憲制秩序，同時罔顧香港社會認為未適合就廿三條立法的主流民意。今次中央政府強行扭曲對《基本法》第十八條的理解，將「港版國安法」僭建於《基本法》附件三中，實屬侮辱所有香港人，一國兩制正式宣告完結。

2. 為打壓抗爭羅織四宗罪

草案中提及四宗罪，包括：(1)防範、制止和懲治任何分裂國家；(2)顛覆國家政權；(3)組織實施恐怖活動等嚴重危害國家安全的行為；以及(4)外國和境外勢力干預香港特別行政區事務的活動。四項罪名中，顛覆國家政權、分裂國家均與2003年時廿三條立法的內容相似；而防止外部勢力干預，則似是當年廿三條立法七宗罪中「外國的政治性組織或團體在香港特別行政區進行政治活動」及「香港特別行政區的政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫」的加強版。當年民間大力抨擊這些條例定義太過籠統，市民容易誤墮法網，而且後果不合比例地嚴重。例如香港市民多年來悼念六四的活動，當中的口號就可能被指「顛覆政權」。而最近一年香港市民以網上聯署要求外國政府制裁香港官員的活動，更可能觸犯「外部勢力干預」的罪名。制訂「港版國安法」，目的只為方便中央及特區政府羅織罪名，加強打壓自去年「反送中」以來日益壯大的民間抗爭運動，把異見聲音消滅於萌芽狀態，完全違背普世核心價值。

3. 為恐怖統治鋪路

草案中提及「香港特別行政區應當建立健全維護國家安全的機構和執行機制，強化執法力量，加強維護國家安全執法工作」，尤其令人憂慮。在過去大半年，作為香港主要的執法力量的特區警察，已經變得殘暴不仁、無法無天、肆意凌虐市民、違反服務承諾。公民黨擔心，在「港版國安法」及港版國安機構加持下，特務治港會成為常態，香港將淪為獨裁及恐怖統治的城市。

4. 中央攬炒香港

訂立「港版國安法」勢必在政治、社會及經濟層面對香港造成全面衝擊，更會招致國際社會的制裁，直接攬炒香港。公民黨要求，中央政府立即撤回草案。由於香港是自由世界與極權管治接壤的前端，公民黨呼籲國際社會密切關注香港的狀況。

5. 港人越打壓、越頑強

公民黨預視，香港未來的日子將會更為艱難，但我們不會輕言屈服，繼續做應做的事，越打壓，越頑強。「港版國安法」不單是政權打壓異見的工具，更是對人性和良知的考驗。公民黨呼籲所有香港人，窮盡全力，沉著應戰，反對惡法，並好好保護我們身邊的人。

見到連鄺俊宇自己都保唔住，你仲相信「溫柔是最大的勇武嗎？」

取消功能組別 五大訴求 缺一不可
全民習武 唯一出路

楊onq 認左法治已死未？

法治已死 香港最黑暗一天 一國兩制死亡

馬照跑 舞照跳

希望大家9月投我地一票

deadbody召喚

懇求美國取消美元港元掛鉤。

Old news is so xxxxxxxxx

法治呢？

放心，好快有人狙擊

公文袋從政咁多年都仲係錯重點
佢覺得依家香港人仲有say既咩？你係要用你代議士既身份拉攏外國呀
再講反送中一直以黎港共既武力鎮壓，配合埋司法打壓非法集結 暴動 持械 襲警 煽動，已經有一大堆罪名砌抗爭者，國安法既目標群係在港既外國人外資呀

佢唔係法醫官

35+ 35+

估唔到公民黨都出聲

美元掛鉤係 港元鉤美元 唔係美元鉤港元 噃

底嗰浸你地唔知姐

有無見過香港人可以同美帝副總統咁熟

激撚到中共扎扎跳

可以死幾多次

想問
一國兩制宣告死亡下, 法治是否依然有險可守

一國兩制已死!
但法治未死!

一國兩制已死
但法治仲吊緊鹽水

講佢果5點聲明呀
仲停留係香港人點香港人乜係度sell慘情
依家中共出個國安法搞外資又唔煲大

其實聯繫匯率咪即係匯率操控

仲有險可守

係
都上埋床bra都除埋
除淨條底褲
又或者係特登唔除

仲要劍都亮撚埋

咁法治呢

胎都墮埋，仲話未生過仔

佢副body呢？

仲係處

火化埋灑左落海了

我地會記住公民黨幫雙飛打官司

阻一阻你睇post，唔好意思

[算係行動post]今晚10點鳩叫「524 港島見」行動

一睇就知連登幾多on9仔

一國兩制死左
法治死左未？

匯率操控國

公民黨有咩資格宣告一國兩制死亡

known fact

一國一制 正式開始

唔會再講有險可守喇掛

一國兩制死左 但法治未死

中國法都係法

你睇埋佢去美國講過咩先post啦

一國一制plz

一國兩制 ≠ 法治

就算一國兩制死亡

但你死都唔會從楊岳橋把口
聽到呢四個字

dklm有險可守搞到天琦果陣冇得贏，個個笑鳩本土派

回歸一刻已經死左啦
公民黨遲左成廿幾年

突破盲腸

第1日知?

但仲未見到楊岳橋個deadbody

驚到懶尿

一國兩制=法治
間接承認已死

香港重有得救

估唔到句法治已死都未講出口 就已經一國兩制已死

咁咪好囉。而家真攬抄，恨到啦

一早已死啦

Over 生

又話唔批死亡証？
法治唔可以批一國兩制可以？

一國兩制權力來自中央，只有中央有能力宣告兩制死亡。

一國兩制已死
咁只可以承認香港要獨立

只有兩國 才有兩制

pretty corpse

[緊急]香港人歸隊行動